## 2024 年 8 月 份业务学习

:::tip 学习内容
理论知识 134、应急处置 135~138、作业标准 139~143
:::

## 2024 年 7 月 27 日

### 134.上道前和跨越线路时应严格遵守什么规定？

:::details 答案
答：上道前和跨越线路时应严格遵守“一停、二看、三通过”和“手比、眼看、口呼”的规定，严禁抢越。
:::

### 135.设备管理单位人员发现行车设备故障时应如何处理？(《铁路技术管理规程（高速铁路部分）》第 337 条)

:::details 答案
答：设备管理单位人员发现行车设备故障时，应立即通知列车调度员(车站控制时为车站值班员)，报告工长、车间主任或设备管理单位调度，并在《行车设备检查登记簿》内登记，积极设法修复;对暂时不能修复的，应登记停用内容和影响范围，写明行车限制条件。
:::

### 136.高速铁路固定设备的临时上道检查、故障抢修作业应如何办理？(《铁路技术管理规程（高速铁路部分）》第 339 条)

:::details 答案
答：高速铁路固定设备的临时上道检查、故障抢修作业须在《行车设备检查登记簿》内登记，并经列车调度员同意后，方可上道作业。对处于使用状态的行车设备，严禁进行维修作业。
:::


::: details 测试
### 郑铁答人

<script setup>
    import temp from "../components/Temp.vue";
    let questions = [{
        type:"single",
        question:"在地面 2 米以上的高出及陡坡上作业，必须戴好安全帽、系好安全带或安全绳，允许穿带钉或易溜滑的鞋。",
        options:["正确","错误"],
        answer:"错误"
    },
    {
        type:"single",
        question:"在接触网支柱及接触网带电部分（）范围内的金属结构物均必须接地。",
        options:["1m ","3m ","5m ","10m"],
        answer:"5m "
    },
    {
        type:"single",
        question:"桥区航标中的桥梁航标、桥柱标、桥梁水尺标由（）负责设置、维护。水面航标由铁路运输企业负责设置，航道管理部门负责维护。",
        options:["地方","铁路运输企业","航道管理部门","政府"],
        answer:"地方"
    },
    {
        type:"single",
        question:"高强度螺栓更换在一个连接处（或节点）少量更换的螺栓、螺母及垫圈的材质、规格、强度等级应与原有者相同，不得混用。",
        options:["正确","错误"],
        answer:"正确"
    },
    {
        type:"single",
        question:"高速铁路衬砌结构防水标准采用国家《地下水工程防水技术规范》（）防水标准，防水的目的是不渗水，结构表面无湿渍。",
        options:["一级","二级","三级","四级"],
        answer:"一级"
    },
    {
        type:"single",
        question:"（）应根据历年降雨、洪水规律和当年的气候趋势预测，发布防洪命令，制定防洪预案，及早做好一切准备。",
        options:["铁路局","工务段","地方政府","主管处室"],
        answer:"铁路局"
    },
    {
        type:"single",
        question:"脚手架应搭设牢固，脚手板外伸悬臂，应有专人负责，经常检查整修，不得浮起活动。",
        options:["正确","错误"],
        answer:"正确"
    },
    {
        type:"multiple",
        question:"高速铁路按桥梁长度分为（）。",
        options:["特大桥","大桥","中桥","小桥"],
        answer:["特大桥","大桥","小桥"]
    },
    {
        type:"single",
        question:"《管规》规定，旅客列车发生三人以上食物中毒时，列车长应及时通知（）。并做好现场保护工作。",
        options:["前方停车站或所在站防疫部门","路局有关部门","上级领导","防疫站"],
        answer:"前方停车站或所在站防疫部门"
    },
    {
        type:"single",
        question:"《安全生产法》第五十条规定，生产经营单位的从业人员有权了解其作业场所和工作岗位存在的危险因素，防范措施及事故救援措施，有权对本单位的安全生产工作提出（）。",
        options:["建议","检举","批评","控告"],
        answer:"错误"
    }
    ]
</script>

<temp :questions="questions"/>
:::